【香港醫療系統...】李珊珊慨嘆公立醫院似戰地 私院醫生判斷入院都冇床位

現年41歲的李珊珊於16年傳患腦瘤兼抑鬱症，神隱7年後，她今晚現身在灣仔伊館舉行的《誌友共聚》慈善音樂會，李珊珊獲安排打頭陣上台分享，久未露面的她，比以前圓潤少許，但精神不俗，她說：「而家醫療系統都係負荷到爆晒棚，大家都鼓譟鬧緊交，我嗰陣時，其實都冇咗半條命，我感覺到我好似喺個戰地裏面，總之係兵荒馬亂，當你有錢、有醫療保險，可以使用到私家醫院服務，但亦唔係大家想像中咁容易，因為我亦都試過有突發情況，因為我唔想再去戰地，咁樣嘅情況去等待，我去到私家醫院，醫生都係判斷我入醫院，但醫生非常之含蓄，又口窒窒咁話：『李小姐，唔好意思，我哋而家冇床位，不如而家我幫你打針，你坐輪椅，坐30分鐘，睇吓會唔會好啲。』所以我好明白香港真係好需要醫療服務，或者係一啲緊急嘅援助，所以當主席（王賢誌）邀請我嘅時候，我好希望即刻走出嚟，同大家分享呢個經歷。」
李珊珊在台上自爆近年患病，但沒有具體講出患甚麼病，她說：「如果大家真係有120歲命，你哋一定唔止生病一次，因為呢個唔係一個選擇題，而係一個定律，所以當生病嘅時候，對於一個病人要有乜嘢心態，我呢幾年患病，得出嘅感受就係要靠自己，亦唔需要人同情，亦唔需要人憐憫，因為呢條路係崎嶇，喺精神上或肉體上係痛苦嘅。在場可能有人覺得，點解對自己咁苛刻？或者對病人咁苛刻呀？如果你自己係一個病人，冇人可以幫到你走出呢條路。與此同時，有兩個好重要嘅重點，要有伙伴，可能係你親友、你嘅好朋友、或者你嘅長輩，陪你行呢條路，因為呢個唔係陳腔濫調，有人陪伴幫助係康復嘅percentage，有50%或以上，因為精神上嘅痛苦比肉體上嘅痛苦，係更痛苦嘅，所以我希望在座有能力嘅人，如果你身邊有病患者，唔好吝嗇你嘅能力去陪伴佢哋。如果真係好不幸患病，你哋要堅強去面對，大家各司其職，就可以走出呢條路。」
李珊珊越講越激動，有時有點口震震，「我都好明白有一啲情況，有啲病係可解決，有啲係不能解決，如果可解決，就好似頭先所想，大家要繼續堅強，唔係易嘅過程，但一定走到出嚟，如果唔能夠解決，我都衷心希望去講一樣嘢，善用時間，唔好埋怨，因為我喺住醫院期間過程，確實接觸到一啲不能解決病患嘅病人，喺呢個過程，我都難受，我都幫唔到佢哋啲乜，不過見到佢堅強面對，去善用佢哋時間。有啲人對醫護人員發脾氣，或者可能好抱怨，上天畀個咁嘅經歷我，如果畀我選擇，我寧願開心，或許唔應該用開心形容，係用最後努力去好好生存同用我嘅時間，咁樣你嘅過程就唔會苦上加苦。又或許大家覺得我講呢一句說話係好苛刻，但呢啲係大實話囉！因為當你喺患病嘅時候你係冇得選擇，呢粒唔會係糖果嚟㗎，係唔會帶畀甜畀大家㗎！」
語帶哽咽的李珊珊續說：「我今日上到嚟，就係有一個好重要好重要嘅要多謝東華嘅，就係其實我身邊有長輩、朋友，甚至係親人，喺過去十幾年，或者係近期，都因為癌症需要東華提供嘅服務，或者係緊急支持嘅服務，雖然最終好不幸佢哋全部都離開咗，但係我可以講，如果冇東華喺過程中嘅支持，佢哋係會苦上加苦，或者係更艱難，所以我喺呢度再一次多謝東華（全場鼓掌）。真㗎！我好相信一樣嘢，因為東華三院有過百年歷史，有我呢份情感同謝意嘅人一定唔會得我一個，為數應該仲會好多，有啲可能讀東華啲小學大，有啲又或者係受咗東華嘅服務，所以……今晚呢，呢個東華三院誌友共聚慈善音樂會係非常之有意義嘅，因為所有收益都會撥去東華樂儀癌病治療資助基金！多謝大家多多支持，亦都祝福在座每一位好人一生平安，喺未知嘅未來得到所需，亦都可以幫助別人，多謝大家！」
聽到全場掌聲，闊別幕前多年的李珊珊帶少許尷尬表示：「唔好意思吓，怯怯哋場，始終第一個活動，哈哈！」
李珊珊分享完畢後，約在八時十五分坐着東華三院的七人車離開伊館，約十五分鐘後到達深灣住所。落車時接受記者訪問顯得有點緊張，問到未來會不會復工，她表示：「一切復工事宜會以慈善優先。」

仲諗緊點解做運動員可以咁肥

靠咩搵食？

完全走樣變大嗎

當年勁正

究竟咁多年佢靠咩維持生活，仲可以住深灣
以前做tvb小花應該搵唔多

錢家樂總算食完好野，全身而退

佢依家仲好正

如果同珊珊結婚仲生唔生到錢七級數

無記錯腦科藥物食完會腫同肥仲有好似無得生

腦科藥解決飢荒

同人口過多

音音姐

都有可能，始終對眼似老豆

成個post都冇人討論過佢講既野
淨係講下佢身材 肥唔肥

食抗抑鬱藥會肥

烈火雄心

兒登仔
有病捱咗咁多年仲有精神出嚟分享已經好好啦

條蛇呢？